<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
 <title>Diego Giacomelli - brasil</title>
 <link href="//tags/brasil/index.xml" rel="self"/>
 <link href="/tag/brasil.html"/>
 <updated>2020-07-24T17:24:47-03:00</updated>
 <id>/tag/brasil.html</id>
 <author>
   <name>Diego Giacomelli</name>
 </author>
 
 <entry>
   <title>jogosdaqui - um pouco de história, open source e colaboração (pt-BR)</title>
   <link href="//jogosdaqui-um-pouco-de-historia-open-source-e-colaboracao/"/>
   <updated>2018-11-21T00:00:00-02:00</updated>
   <id>//jogosdaqui-um-pouco-de-historia-open-source-e-colaboracao</id>
   <content type="html">&lt;p&gt;Muitos não sabem, mas além de programar, sempre gostei de ajudar a divulgar a indústria brasileira de desenvolvimento de jogos.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&quot;criação-do-jogosdaqui&quot;&gt;Criação do jogosdaqui&lt;/h1&gt;
&lt;center&gt;
        &lt;img class=&quot;lazy&quot; src=&quot;/assets/2018/11/21/jogosdaqui-um-pouco-de-historia-open-source-e-colaboracao/jogosdaqui-site-php.png &quot; /&gt;
      &lt;/center&gt;

&lt;p&gt;Em 2005, junto com mais 3 amigos, foi fundado o site jogosdaqui, que era um site especializado em falar sobre os games desenvolvidos por empresas brasileiras.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esse site produziu muitos artigos, catalogando diversos games, desde o Aeroporto 83, considerado o primeiro game brazuca.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Essa produção de artigos se manteve bastante ativa entre entre 2005 e 2007, mas em 2008 “fechamos as portas”, pois não conseguíamos mais atualizá-lo como merecia.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&quot;conta-no-twitter&quot;&gt;Conta no Twitter&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Em 2010, no meio da produção do game &lt;a href=&quot;http://skahal.github.io/press/kit/snb/index.html&quot;&gt;Ships N’ Battles&lt;/a&gt; da minha gamedev indie Skahal Studios, criei uma conta de Twitter para o &lt;a href=&quot;https://twitter.com/jogosdaqui&quot;&gt;jogosdaqui&lt;/a&gt;, para pelo menos conseguir ajudar um pouco na divulgação dos games nacionais.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A conta ganhou alguma notoriedade quando fiz uma pergunta sobre o posicionamento dos candidatos a presidente em relação a indústria brasileira de jogos e o José Serra respondeu:&lt;/p&gt;

&lt;center&gt;
        &lt;img class=&quot;lazy&quot; src=&quot;/assets/2018/11/21/jogosdaqui-um-pouco-de-historia-open-source-e-colaboracao/jogosdaqui-jose-serra-responde-tweet.png &quot; /&gt;
      &lt;/center&gt;

&lt;h1 id=&quot;blog-no-uol-jogos&quot;&gt;Blog no UOL Jogos&lt;/h1&gt;
&lt;center&gt;
        &lt;img class=&quot;lazy&quot; src=&quot;/assets/2018/11/21/jogosdaqui-um-pouco-de-historia-open-source-e-colaboracao/jogosdaqui-blog-uol.png &quot; /&gt;
      &lt;/center&gt;

&lt;p&gt;Tempos depois fui convidado pelo Théo Azevedo do UOL Jogos para criar um blog do jogosdaqui no UOL.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esse blog durou entre o final de 2010 e o final de 2014.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Durante esse tempo também produzi algumas entrevistas para a revista EGW, com a mesma finalidade do jogosdaqui, falar sobre gamedevs brasileiras:&lt;/p&gt;

&lt;center&gt;
        &lt;img class=&quot;lazy&quot; src=&quot;/assets/2018/11/21/jogosdaqui-um-pouco-de-historia-open-source-e-colaboracao/EGW-entrevista-Doubleleft.png &quot; /&gt;
      &lt;/center&gt;

&lt;h1 id=&quot;site-wordpress&quot;&gt;Site WordPress&lt;/h1&gt;
&lt;center&gt;
        &lt;img class=&quot;lazy&quot; src=&quot;/assets/2018/11/21/jogosdaqui-um-pouco-de-historia-open-source-e-colaboracao/jogosdaqui-site-wordpress.png &quot; /&gt;
      &lt;/center&gt;

&lt;p&gt;No final de 2014, comecei a migrar o jogosdaqui para um site próprio em WordPress e durante todo ano de 2015 foram produzidos diversas matérias, mas devido a demandas pessoais o site ficou no ar apenas até 2016.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&quot;open-source-e-colaborativo&quot;&gt;Open source e colaborativo&lt;/h1&gt;
&lt;center&gt;
        &lt;img class=&quot;lazy&quot; src=&quot;/assets/2018/11/21/jogosdaqui-um-pouco-de-historia-open-source-e-colaboracao/jogosdaqui-logo.png &quot; /&gt;
      &lt;/center&gt;

&lt;p&gt;E essa história nos leva a esse momento, pois acredito que o material que o jogosdaqui produziu sobre os games nacionais, alguns deles que podem ser encontrados somente no jogosdaqui, não devem ser esquecidos ou perdidos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Então no início desse mês comecei a conversão de todos os artigos, oriundos de 3 modelos diferentes (site PHP, blog UOL e WordPress) para uma única plataforma open source, baseada no GitHub Pages (Jekyll) e que permitirá que esse material não seja perdido, possa ainda ser melhorado e novos posts possam ser publicados por qualquer pessoa interessada em divulgar a indústria brasileira de desenvolvimento de jogos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Acessem o &lt;a href=&quot;https://jogosdaqui.github.io&quot;&gt;https://jogosdaqui.github.io&lt;/a&gt; e aproveitem para conhecer mais sobre jogos os eletrônicos brasileiros.&lt;/p&gt;
&lt;center&gt;
        &lt;img class=&quot;lazy&quot; src=&quot;/assets/2018/11/21/jogosdaqui-um-pouco-de-historia-open-source-e-colaboracao/150-jogosdaqui.jpg &quot; /&gt;
      &lt;/center&gt;

</content>
 </entry>
 
</feed>